\addchap{Eidesstattliche Erklärung}
\thispagestyle{empty}
Ich, \autor, versichere hiermit, dass ich diese Master-Thesis mit dem Thema
\begin{quote}
\textit{\titel\ – \untertitel}
\end{quote}
selbständig verfasst und keine anderen als die angegebenen Quellen und Hilfsmittel benutzt habe -- wobei ich alle Stellen der Arbeit, die anderen Werken oder dem Internet im Wortlaut oder dem Sinn nach entnommen sind, unter Angabe der Quelle als Entlehnung kenntlich gemacht habe.\\
Alle Abbildungen und Grafiken in dieser Arbeit sind von mir selbst erstellt oder mit einem entsprechenden Quellennachweis versehen worden.\\
Diese Arbeit ist in gleicher oder ähnlicher Form noch bei keiner anderen Prüfungsbehörde eingereicht worden.
\vspace{1cm}

\ort, \abgabe

\vspace{2cm}

\rule{5cm}{0.5pt}

\textsc{\autor}

